\newpage
\section{Ausgangslage und Einordnung in die bestehende Forschung}

Die vorliegende Arbeit ist im Schnittfeld zweier aktueller Forschungsfelder 
der Wirtschaftsinformatik angesiedelt: der technologiegetriebenen 
Prozessautomatisierung durch Robotic Process Automation (RPA) einerseits 
und der Frage nach strukturierten Vorgehensmodellen für die 
Systementwicklung andererseits. \textcite{VanDerAalst2018} ordnen RPA 
als eine eigenständige Klasse von Automatisierungstechnologien ein, 
die sich explizit an der Benutzerschnittstelle bestehender Systeme 
orientiert – und damit konzeptionell von klassischen 
Integrationsansätzen auf Datenbankebene abgrenzt. Diese Positionierung 
macht RPA für Unternehmensumgebungen besonders interessant, in denen 
eine tiefe systemseitige Integration technisch nicht realisierbar oder 
wirtschaftlich nicht vertretbar ist.

Die Relevanz des Themas ergibt sich unmittelbar aus der 
betrieblichen Realität vieler Unternehmen: Ein erheblicher Anteil 
produktiv genutzter IT-Systeme zählt zur Kategorie der Legacy-Systeme, 
also Systeme, deren Ablösung oder Modernisierung aus technischen, 
finanziellen oder organisatorischen Gründen nicht kurzfristig möglich 
ist \autocite{Bisbal1999}. Da diese Systeme häufig keine modernen 
API-Schnittstellen bereitstellen, bleibt UI-basierte RPA in vielen 
Fällen die einzig praktikable Automatisierungsoption. Wer einen Nutzen 
aus den Ergebnissen dieser Arbeit ziehen kann, sind insbesondere 
Unternehmen und IT-Verantwortliche, die mit genau diesen 
Schnittstellenrestriktionen konfrontiert sind und dennoch Effizienz- 
und Qualitätsziele durch Automatisierung verfolgen.

Der bisherige Forschungsstand zu RPA ist in den vergangenen Jahren 
deutlich gewachsen. \textcite{Wewerka2023} legen mit ihrem 
systematischen Mapping der RPA-Forschung nahe, dass der 
Themenkomplex zwar zunehmend wissenschaftlich erschlossen wird, 
methodische und kontextspezifische Lücken jedoch fortbestehen. 
\textcite{Syed2020} identifizieren RPA als ein Phänomen, das in 
der Praxis trotz hoher Adaption konzeptionell wenig scharf 
abgegrenzt und in der Implementierung uneinheitlich vollzogen wird. 
Bestehende Vorgehensmodelle für die RPA-Einführung, etwa das 
Framework von \textcite{HermJaniesch2022} oder der Ansatz von 
\textcite{SantosPereira2020}, adressieren primär allgemeine 
Implementierungsphasen und setzen dabei implizit eine grundlegende 
Integrierbarkeit der Zielsysteme voraus. \textcite{KrakauFeldmann2023} 
entwickeln ein Vorgehensmodell spezifisch für den Logistikkontext, 
das jedoch ebenfalls keine systematische Betrachtung API-loser 
Umgebungen vornimmt. Die spezifische Konstellation – UI-basierte 
RPA in Verbindung mit Legacy-Systemen ohne API-Zugang – ist damit 
in der Forschung bislang nicht als eigenständiger Gegenstand 
behandelt worden. \autocite{TODO} % QUELLE PRÜFEN: ggf. neuere 
% Übersichtsarbeiten zur RPA-Legacy-Kombination

Fallstudien wie die von \textcite{SchmitzDietzeCzarnecki2019} 
dokumentieren, dass RPA in der betrieblichen Praxis erfolgreich 
zur Digitalisierung von Prozessen in gewachsenen IT-Landschaften 
eingesetzt wird – liefern jedoch keine verallgemeinerbaren, 
methodisch fundierten Vorgehensempfehlungen für die Projektumsetzung 
unter den genannten Randbedingungen. Der vorliegenden Arbeit geht es 
daher darum, genau diese Lücke zu untersuchen und einen wissenschaftlich 
begründeten Beitrag zu ihrer Schließung zu leisten.



% Leitfragen (FOM-Gliederungshilfe):
% - Wie sieht das wissenschaftliche Umfeld des Themas aus? In welchen groesseren
%   Kontext / Fragestellung wuerden Sie das Thema einordnen?
% - Wieso ist das Thema aktuell? Woraus leiten Sie die Relevanz ab? Wer hat ein
%   Interesse an den Ergebnissen oder einen Nutzen davon?
% - Was liegt bereits vor? Was wurde versucht? Mit welchem Ergebnis?
%   (Kein ausgearbeiteter Forschungsstand, aber Beleg, dass Sie sich eingelesen haben.)

% TODO: Einordnung in den groesseren Kontext.

% TODO: Aktualitaet und Relevanz begruenden.

% TODO: Erster Ueberblick ueber den Forschungsstand.
