\newpage
\section{Projekt- und Zeitplan}

Die Bachelorarbeit soll über einen Bearbeitungszeitraum von insgesamt vier Monaten entstehen. 
Der nachfolgende Zeitplan orientiert sich an den von der FOM empfohlenen Phasen und ist so 
angelegt, dass die Arbeit zwei Wochen vor dem offiziellen Abgabetermin inhaltlich 
abgeschlossen sein wird, um ausreichend Zeit für Korrektur, Formatierung und den 
Druckprozess einzuplanen.

In einer ersten Phase, die etwa vier bis fünf Wochen umfassen soll, steht die systematische 
Literaturrecherche im Vordergrund. Da die Entwicklung eines Vorgehensmodells nach dem 
Design-Science-Research-Ansatz \autocite[Vgl.][S.~75]{Hevner2004}\autocite[Vgl.][S.~45]{Peffers2007} eine solide 
Kenntnisbasis sowohl zu RPA-Grundlagen \autocite[Vgl.][S.~269]{VanDerAalst2018}\autocite[Vgl.][S.~1]{Feldmann2022}\autocite[Vgl.][S.~3]{CzarneckiFettke2021} 
als auch zu bestehenden Implementierungsrahmenwerken \autocite[Vgl.][S.~3]{HermJaniesch2022}\autocite[Vgl.][S.~5]{KrakauFeldmann2023} 
erfordert, ist dieser Phase bewusst mehr Zeit einzuräumen als zunächst intuitiv erscheinen 
mag. Die Recherche soll dabei nicht nur Fachbücher, sondern gezielt auch englischsprachige 
Zeitschriftenartikel aus Datenbanken wie SpringerLink, ACM Digital Library und IEEE Xplore 
umfassen. Parallel dazu ist die Feinabstimmung des Exposés mit dem Betreuer vorgesehen; 
die formale Anmeldung der Arbeit soll erst nach dessen ausdrücklicher Zustimmung zum Titel 
erfolgen.

Die zweite Phase, auf die etwa drei Wochen entfallen sollen, ist der inhaltlichen 
Erschließung des Forschungsstands gewidmet. Auf Basis der gesammelten Literatur soll 
der Stand der Forschung zu UI-basierter RPA, zu API-losen Legacy-Umgebungen sowie zu 
bestehenden Vorgehensmodellen systematisch aufgearbeitet werden. \autocite[Vgl.][S.~1]{Wewerka2023}
Die dabei identifizierten Lücken sollen die Grundlage für die Modellentwicklung bilden.

In einer dritten Phase, die ebenfalls etwa drei Wochen in Anspruch nehmen soll, ist die 
eigentliche Konstruktion des Vorgehensmodells geplant. Die Entwicklung des Artefakts 
soll iterativ erfolgen und sich am DSRM-Prozessmodell von \textcite{Peffers2007} 
orientieren, das explizit eine schrittweise Verfeinerung des Artefakts vorsieht. Die 
Evaluation des Modells soll im Anschluss daran durch eine strukturierte 
Expertenvalidierung stattfinden \autocite[Vgl.][S.~77]{VenableEtAl2016}.

Die vierte und abschließende Phase soll die schriftliche Ausarbeitung, interne Revision 
und Formatierung des Gesamtdokuments umfassen und ist auf etwa drei bis vier Wochen 
veranschlagt. Dabei ist eingeplant, dass sprachliche Überarbeitung und Qualitätssicherung 
nicht nachgelagert, sondern iterativ während der gesamten Schreibphase erfolgen. 
Die verbleibenden zwei Wochen vor dem Abgabetermin sind für den abschließenden Feinschliff, 
den Druckvorgang und die fristgerechte Einreichung reserviert.

Als externe Zeitfaktoren sind die berufliche Auslastung sowie etwaige Prüfungsbelastungen 
in anderen Modulen zu berücksichtigen. Der Zeitplan ist daher bewusst mit moderaten 
Puffern versehen, um auf unvorhergesehene Verzögerungen reagieren zu können, ohne den 
Gesamtplan zu gefährden.


\begingroup
\setlength{\tabcolsep}{6pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
\setlength{\aboverulesep}{0pt}
\setlength{\belowrulesep}{0pt}
\begin{longtable}{P{1.5cm}P{8.0cm}P{3.5cm}}
\caption{Grober Zeitplan der Bachelorarbeit}
\label{tab:zeitplan}\\
\toprule
\rowcolor{hellgrau}
\textbf{Phase} & \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Dauer (ca.)} \\[2pt]
\midrule
\endfirsthead
\multicolumn{3}{l}{\small\itshape Fortsetzung Tabelle \ref{tab:zeitplan}}\\
\toprule
\rowcolor{hellgrau}
\textbf{Phase} & \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Dauer (ca.)} \\[2pt]
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
 
1 & Systematische Literaturrecherche \& Exposé-Finalisierung & 4--5 Wochen \\
\addlinespace
2 & Forschungsstandsaufarbeitung \& Lückenanalyse            & 3 Wochen   \\
\addlinespace
3 & Modellentwicklung \& Expertenvalidierung                   & 3 Wochen   \\
\addlinespace
4 & Schriftliche Ausarbeitung \& Qualitätssicherung            & 3--4 Wochen \\
\addlinespace
  & Puffer, Formatierung, Druck, Einreichung                 & 2 Wochen   \\
\end{longtable}
\endgroup

% Leitfragen (FOM-Gliederungshilfe):
% - Erster Zeitplan: welche Schritte sind notwendig, in welcher Reihenfolge?
% - Ausreichend Zeit fuer die Literaturrecherche einplanen (2-3 Wochen sind VIEL
%   zu wenig).
% - Realistisch bleiben. Ziel: Beendigung 2 Wochen vor Abgabe (inkl. Formatierung).
% - Externe Zeitfaktoren beachten (Arbeitsbelastung, weitere Klausuren, Urlaub).

% TODO: Zeitplan einfuegen (z.B. als Tabelle mit Arbeitspaket / Zeitraum).
